\enunciadoOUrespostasSection{Continuidade} 
\setcounter{questao}{1}

% LJ = Lista do Prof. Jair Salvador do IM -- UFRJ

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Determine o valor da constante $c$ para que a função $f$, dada abaixo,
seja contínua em $[0,\ +\infty)$.
\[
  f(x) = \funpartes{\dfrac{x+\sqrt{x} -2}{x-1}, & 0\leq x < 1,\\
                    \dfrac{cx+5}{x^2+3},        & x\geq 1.}
\]
\end{pergunta}
\begin{resposta}
$c=1$
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Determine os valores de %das constantes 
$a$ e $b$ para que a função $f$, 
dada abaixo,
seja contínua em $[-3,\ 3]$.
\[
   f(x) = \funpartes{a, & x=-3,\\
                     \dfrac{9-x^2}{4-\sqrt{x^2+7}}, & -3 < x < 3, \\
		     b, & x=3.
   }
\]
\end{pergunta}
\begin{resposta}
$a=b=8$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Dada a função $f(x)=\dfrac{2-\sqrt[3]{x^2+7}}{x^3-1}$ para $x\neq 1$,
defina o valor de $g(1)$ para que a função $g$ seja contínua em $x=1$,
se $g(x)=f(x)$ para $x\neq 1$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
$g(1)=-\dfrac{1}{18}$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Determine os valores de 
%das constantes 
$a$ e $b$ para que a função $f$, 
dada abaixo,
seja contínua em $\R$.
\[
  f(x)=\funpartes{
     x^4, & x\leq -1,\\
     ax+b, & -1 < x < 2,\\
     x^2+3, & x\geq 2.
  }
\]
\end{pergunta}
\begin{resposta}
$a=2$ e $b=3$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Determine o valor da constante $c$ para que a função $f$, dada abaixo,
seja contínua em $[2,\ +\infty)$.
\[ f(x) =\funpartes{
   \dfrac{x^2-4}{x^2-3x+2}, & x>2, \\
   c, & x=2.
}
\]
\end{pergunta}
\begin{resposta}
$c=4$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Determine o valor da constante $c$ para que a função $f$, dada abaixo,
seja contínua em $[0,\ +\infty)$.
\[
  f(x) = \funpartes{
     \dfrac{\sqrt{x^2+16} -5}{4-\sqrt{x^2+7}}, & x>0 \text{ e } x\neq 3,\\
            c,        & x=3.}
\]
\end{pergunta}
\begin{resposta}
$c=-\dfrac{4}{5}$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Determine o valor da constante $c$ para que a função $f$, dada abaixo,
seja contínua em $x=0$.
\[
  f(x) = \funpartes{
     \dfrac{1-\cos x}{{\sen}^2 x}, & x\neq 0,\\
            c,        & x=0.}
\]
\end{pergunta}
\begin{resposta}
$c=\dfrac{1}{2}$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

